【2021年】【0319 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

Hi

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

茶家獻

今日睇文字直播

基本料：
※截至尋日午夜12點 有11350宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計11351宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0228 2359 確診個案：10486 → 11019 (+533)
※0301 0000 to 0318 0000 確診個案：11019 → 11350 (+331)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

我都係

大

me2

.

文字直播好睇啲

樓豬今日會講：我唔係疫苗專家 1.01倍
歡迎估埋總入球

無睇消息人士 鳩估 今日 10-15單 有3宗係外地傳入

今日得10單竟然會開記招

緊係睇住live再追Post

2021年3月18日00:00:00至23:59:59，多13宗確診個案

你係消息人士

3宗輸入

3輸入
菲律賓x 1
印尼 x 2

3 ursus related

少到

ursus total 138

今晚六合彩開乜嘢號碼？

hi

3宗輸入
10宗本地 (6宗本地有關連個案 4宗源頭不明)

我係樓主分身

4 unlinked

Happy Friday

URSUS+3

而家ursus 夠200未

差62宗 關gym

第4.75波

2月中潛到3月中?

睇會增幅唔似會再暴升

unlinked 01
23歲男
新城市中央廣場12樓艾奕康

住海怡

unlinked 02
62歲
家庭主婦
住平田邨平仁樓

unlinked 03
36歲男
港島東中心5/F做嘢

去Gym個位

經常去 啟田 潮福龍蝦專門店
有個街坊 初步

成幢599J

unlinked 04
71歲男
屯門麒麟圍和生飯店

藍店

住翠寧花園6座

係同一間食肆嘅食客？！

西營盤第三街88號 星鑽

初步 未超過 10 宗

喺正屯門醫院隔離

似新啦, 潛咁耐

上呼吸道感染都599J

又係大貓

初步
木工
去過匯豐銀行總行

呈報23

總行全幢599J搵到嘅個案

疫苗2期針開盤味呀？個盤多唔多人排隊呀？

Hoiiii

去過幾多次都要問

潮福龍蝦專門店

之前都去過
9/3 唔舒服
10/3 去過間嘢
帶BB 去, 相熟嘅有傾偈, 抱過 BB

做嘢遲咗

Bb 要唔要入竹篙灣

BB自己一間房

Hoi

BB入營會同屋企人住

問左美資膠層未

明知自己唔舒服好心就唔好湊個B啦

港島東中心 25-26/F同61/F都有確診
係ursus群組

焗豬飯今日有冇唔舒服

記者英文講得太快 樓豬聽得好辛苦

君: can you repeat x 109

Add oil snow

樓豬係咁要人repeat question
係咪未諗到點答要人問多次比時間諗

Hola

睇佢之後出強檢要唔要包埋

邊度有報道個老婆逃過入camp?

今日好冇豬氣

個記者好有心 特登提醒今次係第300個君君記者會

01

里昂證券

捉到未?

一開youtube就係閪01屌佢老母

咩為之瞞報？

茶茶

第六波已完

Me3

開關》第N波

幾時通關

有排，樂觀睇都要下年

深圳可能好快

CHECK返好似唔係呢個

深圳個書記應該恐懼過香港人，爆發會冇得撈

J list通常幾時有

e家係佢哋驚藍c上去播毒呀

around22－23點

員

商業城 東門果d

會唔會就係佢去咗嗰間咩Chiwawa 餐廳之後傳比Gym群組再搞到佢哋大爆發

Listening U

Chiwawa

即係重有七日係科興首批第二針

東門如果好似冇武漢肺炎嗰陣咁迫嘅話死硬

衞生防護中心調查新增13宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至三月十九日零時零分，中心正調查13宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 364宗（包括11 363宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中三宗為輸入個案，四宗為源頭不明的本地個案，其餘六宗與本地個案有流行病學關連。

過去十四天（三月五日至十八日）累計新增295宗個案，包括228宗本地個案（其中50宗源頭不明）。

多謝關心
琴晚三四點先瞓
今日九點起身都冇任何問題呀
到而家針口痛已經近乎冇晒

今次係第300個君君記者會post

lm

互動圖表

互動地圖

Bingo 紙

截至三月十九日零時零分，中心正調查13宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 364宗（包括11 363宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中三宗為輸入個案，四宗為源頭不明的本地個案，其餘六宗與本地個案有流行病學關連。

過去十四天（三月五日至十八日）累計新增295宗個案，包括228宗本地個案（其中50宗源頭不明）。

我都約咗下個月打BioNTeh

遲d有新研發biontech

呢個先係喊

下星期一打

咁呢個係咩

印仔

政府就將軍澳指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（三月十九日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午八時起限制在將軍澳指明「受限區域」（即將軍澳康城路1號日出康城領凱第9座，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（三月二十日）上午約八時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。由於日出康城領凱第9座近期出現確診個案，經評估後相關區域感染風險有機會較高，政府決定就相關區域作出限制與檢測宣告。」

政府將於「受限區域」內設立臨時採樣站，並要求受檢人士於明日凌晨二時前接受檢測。受檢人士會獲安排到採樣站接受核酸測試，由專人以咽喉和鼻腔合併拭子採樣。在所有人士有檢測結果前，受檢人士必須留在處所內，以減少交叉感染的風險。政府會為行動不便的人士和長者安排上門採樣。

好慢

日出康城領凱9座

死咗件

鬆鬆好好耐無見

星星好

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
自下午八時起限制在將軍澳指明「受限區域」（即將軍澳康城路1號日出康城領凱第9座，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。目標是在明日（三月二十日）上午約八時左右完成此行動。

劃到咁長想畀人練100m dash呀？

pk tang

皭

on the ground

All my love is gone

雲咸街 43-55 號 Chaiwala 11224 11268 11275 11346

BUILDING LIST UPDATED

#11352
0317 沙田 新城市中央廣場２座

#11355
0316 中西區 會德豐大廈

#11357
0306 油尖旺 北京道 東海薈
0306 離島 大澳永安街 威尼斯酒家
0311 離島（？）（大埔？）龍尾村 BB 開心棧
0312 油尖旺 亞太中心
0313 油尖旺 文華樓
0315 東區 百福花園百祥閣

#11360
0309 油尖旺 雅蘭中心 稻香漁港市集
0309 黃大仙 現崇山 大自然素食
0310 觀塘 啓田商場 潮福龍蝦專門店

#11361
0309 中西區 薄扶林道 64-68 號 URSUS Fitness

#11363
0315 東區 港島東中心

#11364
0315 屯門 麒麟圍

BB開心棧
大埔大美督龍尾村60號

樓豬

好彩check一check

個條賓周仔行人路嚟,啲人等巴士或者放狗先經過,圍嚟做乜

佢指430 定係指有牙君出現嘅第300 個記者會？

J list

One Island East要全幢檢測？？

二○二一年三月十九日
納入強制檢測公告的大廈名單

A. 新增一宗或以上確診個案的大廈
1. 香港九龍藍田安田街 18 號平田邨平仁樓
2. 香港新界屯門豐安街 2 號翠寧花園 6 座
3. 香港西營盤第三街 88 號星鑽
4. 香港鴨脷洲海怡路 21 號海怡半島 3 期美浚閣
5. 香港新界天水圍天秀路 15 號天富苑齊富閣及善富閣

B. 出現一宗或以上確診個案的工作場所
1. 香港新界沙田沙田鄉事會路 138 號新城市中央廣場 2 座 12 樓艾奕康有限公司
2. 香港鰂魚涌華蘭路 18 號港島東中心

C. 其他
1. 香港九龍深水埗廣利道 4 號 1 樓深水埗浸信會幼稚園
2. 香港九龍九龍塘羅福道 4-6 號國際英文幼稚園

中西區 Hotspot

互動地圖

300歲生日快樂

老

西安市第八醫院隔離區一名檢驗師劉某日前確診新冠肺炎。報道引述該院檢驗科醫務人員透露，劉某已完成新冠疫苗2針接種。

食物及衞生局局長陳肇始在電台節目表示，目前超過30萬人接種首劑新冠疫苗，當中約21萬人接種科興，9萬人接種復必泰(BioNTech)，預約後接種率分別為超過八成及九成。

科興定國藥

都係國產有分別咩

做足成年 NON-STOP 疫情完扣假都可以退休

<10 No pc

消息：本港新增約8宗新型肺炎確診

衞生防護中心調查新增八宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至三月二十日零時零分，中心正調查八宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 372宗（包括11 371宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中一宗為輸入個案，一宗為源頭不明的本地個案，其餘六宗與本地個案有流行病學關連。

該宗源頭不明個案涉及一名42歲男病人（個案編號：11368）。他沒有病徵，於三月十八日到流動採樣站接受檢測，其後確診。病人為一名負責木工的裝修工人，最後上班日期為三月十九日。

過去十四天（三月六日至十九日）累計新增297宗個案，包括230宗本地個案（其中50宗源頭不明）。

prelim？

今有記招？

01:＜10

no linda

０１未講

回落到單位數

開關未

泡

冇人想去睇MONKEY...

互動圖表

冇得再睇live

消息稱，政府主要官員、行會成員、部分立法會議員將於下周一（22日）接種第二針科興新型冠狀病毒疫苗。

rap

集氣一齊冇事

人肉武肺速遞

立場話已經有抗體

PKstan阿頭打咗SinoPharm都中招

到底國藥垃圾定科興垃圾，而家鄰國好似仲有第3隻

環球時報：科興、國藥正研打第三劑對變種病毒株效率

打到2046，睇係邊針攞你命

BioNTech 同 Moderna 都研究緊啦

封區又搵唔到，隨街捉個黑社會又搵到

咁搞法都係唔打，等班人打晒有群體免疫算數，你話我自私都係咁

興華又有？唔係封咗驗係冇咩

我估佢唔declare有唔舒服嘅話應該捉唔到
入廠強姦冇得避嘛

#11366
0315 觀塘 啓田商場

#11367
0309 黃大仙 現崇山 大自然素食
0311 北區 粉嶺中心 譚仔三哥米線
0312 北區 碧湖花園 麥當勞
0317 北區 粉嶺中心
0317 北區 粉嶺中心 新釗記茶餐廳
0318 北區 華心邨商場

#11368
0316 中西區 機利文新街 26-28 號 紅城冰室
0317 中西區 威基商業中心 新森林
0318 灣仔 維安商業大廈 龍城冰室
0319 中西區 士丹頓街 34B 號

#11372
0309 中西區 薄扶林道 64-68 號 URSUS Fitness

政府就強制檢測公告刊憲

政府引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處五個指明地方的人士（下稱「受檢人士」）接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

今日（三月二十日）有五個符合上述準則的指明地方被納入強制檢測公告。另外，天水圍天秀路15號天富苑齊富閣及善富閣早前因有污水樣本檢測呈陽性，而被納入三月十九日的強制檢測公告。

任何在二○二一年三月七日至三月二十日期間曾身處任何附件一所列指明地方超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員），須於二○二一年三月二十三日或之前接受檢測。受檢人士若在二○二一年三月十八日至三月二十日期間已進行檢測，會獲視為已遵從強制檢測公告的規定。

中西區Hotspot

互動地圖

藍屍

樓豬早

now: 8

實有記者會

Rt再跌穿1

又係8

lucky number

確診高先高，低就跟住低，都唔知有咩用

有記者會

實有PC琴日個南亞佬一定係源頭不明

轉個頭返嚟睇結果原來又大

Morning

南亞佬好多鄉里

據了解，其中一宗源頭不明個案為一名26歲巴基斯坦裔男子，
CT值高於30，代表病毒量低。
他日前與大批新義安人馬手持武器硬闖鯉魚門海鮮街「晒馬」，
與其餘16名同黨被警方以涉嫌「非法集結」逮捕，
當時他報稱不適，送往聯合醫院後接受武肺病毒測試，
結果初步呈陽性。

青青早

由於南亞佬是其中一宗源頭不明個案，衞生署和醫管局將設疫情記者會。

搞到樓豬要返工

講明其中一單
即係樓今日點都要出嚟見光

睇到笑左出聲

由於南亞佬是其中一宗源頭不明個案，衞生署和醫管局將設疫情記者會，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻將會出席。

今日星期日喎 唔岩數喎

茶茶冇得搣豆啦

吸完塵就出嚟開會

無事就好了

wuhancha: 喂做乜叫我 叫返Sara啦